超越「地平論」嘅新中國考古史觀

西臺係史上首個使用鐵器嘅國？錯

中國人老早就識冶煉鋼鐵，係鋼鐵，鋼鐵，鋼鐵！！！

不學無術的我要向這些支式份子好好學習

吹到自己幾勁幾勁 咪又係俾人打撚到狗咁

下年DSE考架，背曬佢啦

iron鐵都算啦, steel鋼鐵會唔會吹撚到太過份? 合金黎架屌你老味, 有無搞撚錯, 公元前一千幾年就玩到識整合金?? 乜撚野技術樹黎

好快就係新國民教育歷史科嘅課程嚟
唔準質疑
質疑就犯國安法

遲下會話甲午戰爭，鴉片戰爭，八國聯軍都係假既

到時好似啲濕9劇本咁話啲船鎗砲設計圖比佢地偷左咪得囉

土法煉鋼？

所以咪當年全民大煉鋼，最後大饑荒

條友唔係讀人類學，又唔係讀考古學出身，係讀藝術

中國近年多左人提倡西方虛構說史觀，但大多面對實證、邏輯、科學檢驗後都不攻自破，最初係網絡界一堆人幻想西方唔存在遠古文明，甚至發展較東方落後

但冇實證下，一切都係鳩UP

呢幾年支那人吹入關論

話會打贏美國添

1地圓說子虛烏有
2中國實為地平的中心

地核國

照咁睇 超合金 都係支那發明

咩假
有發生過但係支那大勝呀
二戰之後支那統一左地球

日吹夜吹既「古代四大發明」其實都係吹大左
指南車從頭到尾是笑話
最早的造紙在埃及
中國的活字印刷跟現代印刷術也沒有關連
所以一定要好好教育下一代，避免他們信以為真

唔會 呢啲係拎嚟維持民族自尊 中國人長期仇外情緒高漲 都係靠呢幾單嘢

班蚑那賤蛆唔知後金軍裝備係好過大明

大中華或皇漢史觀係毒來

班蚑那知覺得滿洲落後過明所以打贏到明，所以佢地臭閪蚑那落後過美國所以打贏到美國

我都想知金字塔點樣係1809後起。咁把炮原來佢知點起了仲唔係強國1：1抄個返黎？

想知中華明族係咩黎

其實佢愈吹以前古代幾勁咪啫係突顯出佢而家幾廢